[國際金融戰線] Fitch Downgrade Hong Kong 惠譽下調香港評級冇人講？

是咁的，今日見到深藍絲鬧人搞到惠譽下調香港評級(AA+去AA)。評級有幾重要麻煩自己谷歌維基作為一個專業既和理非當然以理為先，詳閱內文。

點知見到(圖內已標示重點)，原來下調評級唔係因為示威者暴力。而係因為示威向國際揭露左香港向中國大陸既制度靠攏，所以評級亦都要靠攏。而因為中國主權評級(A)差過香港(3皮)，所以要下調香港評級。

我謹此多謝深藍絲朋友企出黎怒插中國拖累香港。

Seeing an extreme pro-government friend blaming somebodies for triggering a downgrade of Hong Kong's Fitch rating (from AA+ to AA) today, as a professional peaceful-rational-non-violent, I took it deep as reasoning is the priority.
(Google or Wiki for the importance of ratings)

After examination (key points marked in the picture), it turns out that the downgrade was not directly caused by violence of the protestors but it was caused by the intergation of Hong Kong into China's system. Therefore, Hong Kong's rating should converge to China's (A) which is worse (by 3 notches), and hence, should be downgraded.

I now thank my extreme pro-government friend for standing up to criticize China with anger.

如有錯字請見諒

一句講晒，睇哩個post
[置頂/請廣傳/多圖] 907 遊客LOOK 暢遊大嶼山指南

文宣加油

加油

再加油

攬炒成功

堅攬炒
評分好重要
低分國家借錢要俾高息
對國家同埋國家嘅營商環境有重大影響

依家只係Fitch扣分
睇下其他評分機構例如standard&poor會唔會跟隊

聚焦文宣 拒絕流言！

提防散水消息 前車之鑑話俾我地聽機場係安全到不得了

幫推

可以同返藍絲講

係你親中搞亂香港

係你親中搞差香港經濟

係你親中所以攬炒

係你親中搞到冇工開冇飯開

between, miss左China個+號
不過都仲係差香港2皮